國泰裁員｜港龍空姐心情沉重 仍消化停運噩耗：好似死咗男朋友咁

國泰港龍空姐Kat在公司工作逾10年，她今早（22日）接受商台節目訪問時直言最不捨得同事，現時心情仍很沉重，「一覺瞓醒，成間公司無咗。」她認為現時很難找到航空業工作，可能會應徵其他類型的工作。

接受同一節目訪問的Sammi在國泰港龍工作3年，形容「公司最美的風景係人」。她接受訪問時一度哽咽，形容消息突然，仍在消化當中，「好似死咗個男朋友咁。」她目前計劃會先轉行，待日後航空業復甦後，會再考慮重新應徵。

現時已懷孕的Joey在港龍工作逾10年，她表示目前仍未收到公司的解僱通知，未知是立即解僱，還是分娩後才被解僱。她形容，過往大半年未能工作，預計生活會十分困難，很難接受公司突然停運，令逾2,000名員工即時失業，「好無良心嘅公司先會做得出……以前有事嗰時就同公司共度時艱，依家就選擇咁離棄員工。」

大家請收下把口